<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- Авторы цитат (30 штук) -->
    <string-array name="authors">
        <item>Виктор Гюго</item>
        <item>Альберт Эйнштейн</item>
        <item>Фридрих Ницше</item>
        <item>Николай Островский</item>
        <item>Марк Твен</item>
        <item>Аристотель</item>
        <item>Мария Кюри</item>
        <item>Уинстон Черчилль</item>
        <item>Генри Форд</item>
        <item>Теодор Рузвельт</item>
        <item>Генри Форд</item>
        <item>Стив Джобс</item>
        <item>Шарль де Голль</item>
        <item>Зигмунд Фрейд</item>
        <item>Махатма Ганди</item>
        <item>Сократ</item>
        <item>Кен Кизи</item>
        <item>Сократ</item>
        <item>Вольтер</item>
        <item>Марк Аврелий</item>
        <item>Станислав Ежи Лец</item>
        <item>Сократ</item>
        <item>Омар Хайям</item>
        <item>Еврипид</item>
        <item>Лао-Цзы</item>
        <item>Рене Декарт</item>
        <item>Альберт Эйнштейн</item>
        <item>Петр Чайковский</item>
        <item>Лев Толстой</item>
        <item>Авраам Линкольн</item>
    </string-array>

    <!-- Краткие цитаты (1-2 строки для отображения в списке) -->
    <string-array name="short_quotes">
        <item>Величайшее счастье – быть любимым…</item>
        <item>Стремись не к успеху, а к смыслу…</item>
        <item>Цени то, что имеешь…</item>
        <item>Самое дорогое – жизнь…</item>
        <item>Через 20 лет вы будете жалеть о том, чего не сделали…</item>
        <item>Жизнь – это делать вещи…</item>
        <item>В жизни нет ничего, чего стоит бояться…</item>
        <item>Оптимист видит возможности…</item>
        <item>Тяжело? Значит, идёшь в гору…</item>
        <item>Делай что можешь…</item>
        <item>Думайте, что способны – и вы правы…</item>
        <item>Работать головой…</item>
        <item>Выбирайте трудный путь…</item>
        <item>Сравнивай себя с собой в прошлом…</item>
        <item>Собственный опыт дороже…</item>
        <item>Я знаю, что ничего не знаю…</item>
        <item>Люди – ваше зеркало…</item>
        <item>В каждом человеке солнце…</item>
        <item>Трудно изменить себя…</item>
        <item>Мысли делают человека…</item>
        <item>Вместо мостов строят стены…</item>
        <item>Заговори, чтоб я тебя увидел…</item>
        <item>О нас думают плохо лишь те, кто хуже нас…</item>
        <item>Друг – наше второе я…</item>
        <item>Не суди, не пройдя путь в его обуви…</item>
        <item>Мыслю, следовательно, существую…</item>
        <item>Логика vs воображение…</item>
        <item>Вдохновение не любит ленивых…</item>
        <item>Мысль – начало всего…</item>
        <item>Большинство людей счастливы настолько…</item>
    </string-array>

    <!-- Полные тексты цитат (для детального экрана) -->
    <string-array name="full_quotes">
        <item>Величайшее в жизни счастье — это уверенность в том, что нас любят, любят за то, что мы такие, какие мы есть, или несмотря на то, что мы такие, какие мы есть.</item>
        <item>Стремись не к тому, чтобы добиться успеха, а к тому, чтобы твоя жизнь имела смысл.</item>
        <item>Когда ты будешь ценить то, что у тебя есть, а не жить в поиске идеалов, тогда ты по-настоящему станешь счастливым.</item>
        <item>Самое дорогое у человека — это жизнь. Она дается ему один раз, и прожить ее надо так, чтобы не было мучительно больно за бесцельно прожитые годы.</item>
        <item>Через двадцать лет вы будете больше разочарованы теми вещами, которые вы не делали, чем теми, которые вы сделали. Так отчальте от тихой пристани.</item>
        <item>Жизнь — это делать вещи, а не приобретать их.</item>
        <item>В жизни нет ничего, чего стоило бы бояться, есть только то, что нужно понять.</item>
        <item>Пессимист видит трудности при каждой возможности; оптимист в каждой трудности видит возможности.</item>
        <item>Если тебе тяжело, значит, ты поднимаешься в гору. Если тебе легко, значит, ты летишь в пропасть.</item>
        <item>Делай, что можешь, с тем, что у тебя есть, и там, где ты находишься.</item>
        <item>Если вы думаете, что на что-то способны, вы правы; если думаете, что у вас ничего не получится — вы тоже правы.</item>
        <item>Работать надо не 12 часов, а головой.</item>
        <item>Всегда выбирайте самый трудный путь — на нем вы не встретите конкурентов.</item>
        <item>Единственный человек, с которым вы должны сравнивать себя, — это вы в прошлом. И единственный человек, лучше которого вы должны быть, — это вы сейчас.</item>
        <item>Грамм собственного опыта стоит дороже тонны чужих наставлений.</item>
        <item>Я знаю, что я ничего не знаю.</item>
        <item>Все, кого вы встречаете, — ваше зеркало.</item>
        <item>В каждом человеке — солнце. Только дайте ему светить.</item>
        <item>Подумай, как трудно изменить себя самого, и ты поймешь, сколь ничтожны твои возможности изменить других.</item>
        <item>Несчастным или счастливым человека делают только его мысли, а не внешние обстоятельства.</item>
        <item>Люди одиноки, потому что вместо мостов они строят стены.</item>
        <item>Заговори, чтоб я тебя увидел.</item>
        <item>О нас думают плохо лишь те, кто хуже нас, а те, кто лучше нас, им просто не до нас.</item>
        <item>Друг — это наше второе я.</item>
        <item>Никогда не осуждайте человека, пока не пройдете долгий путь в его обуви.</item>
        <item>Я мыслю, следовательно, я существую.</item>
        <item>Логика может привести вас от пункта А к пункту Б, а воображение — куда угодно.</item>
        <item>Вдохновение – это такая гостья, которая не любит посещать ленивых.</item>
        <item>Все дело в мыслях. Мысль — начало всего. И мыслями можно управлять. И поэтому главное дело совершенствования: работать над мыслями.</item>
        <item>Большинство людей счастливы настолько, насколько они решили быть счастливыми.</item>
    </string-array>
</resources>